{
    "questions" : [
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오. ",
            "question"      : "1. 오랜만에 (  ) 고향 친구를 만나서 기뻤다. (3점)",
            "option_1"      : "①  좁은",
            "option_2"      : "②  싫은",
            "option_3"      : "③  반가운",
            "option_4"      : "④  뜨거운",
            "detail"        : "\nI was happy to meet a friend from my hometown after a long time.",
            "correctAnswer" : "③  반가운",
            "score"         : "3"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (  ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "2. 창문이 더러워서 깨끗하게 (  ). (3점)",
            "option_1"      : "①  닦았다",
            "option_2"      : "②  넣었다",
            "option_3"      : "③  벗었다",
            "option_4"      : "④  지냈다",
            "detail"        : "\nThe window was dirty, so I wiped it clean.",
            "correctAnswer" : "①  닦았다",
            "score"         : "3"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "3. 선생님은 멀리 떨어진 자리에 (  ) 앉았다. (3점)",
            "option_1"      : "①  자꾸",
            "option_2"      : "②  우선",
            "option_3"      : "③  흔히",
            "option_4"      : "④  따로",
            "detail"        : "\nThe teacher sat separately in a seat far away.",
            "correctAnswer" : "④  따로",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "4. 점원이 손님에게 제품의 (  )을 설명하고 있다. (3점)",
            "option_1"      : "①  의견",
            "option_2"      : "②  특징",
            "option_3"      : "③  선택",
            "option_4"      : "④  행동",
            "detail"        : "\nThe clerk is explaining the opinion of the product to the customer.",
            "correctAnswer" : "①  의견",
            "score"         : "3"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~5] 다음 (   ) 에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "5. 달려오는 자전거를 (  ) 못해서 다쳤다. (4점)",
            "option_1"      : "①  지나지",
            "option_2"      : "②  나누지",
            "option_3"      : "③  피하지",
            "option_4"      : "④  던지지",
            "detail"        : "\nI got hurt because I couldn't avoid the running bicycle.",
            "correctAnswer" : "③  피하지",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "6. 우리 동네는 이웃 간에 서로 도우면서 (가깝게) 지낸다. (3점)",
            "option_1"      : "①  차갑게",
            "option_2"      : "②  친하게",
            "option_3"      : "③  알맞게",
            "option_4"      : "④  느리게",
            "detail"        : "\nOur neighborhood is close to each other by helping each other.",
            "correctAnswer" : "②  친하게",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "7. 아버지의 편지를 받고 나를 (항상) 걱정하는 가족이 생각났다. (3점)",
            "option_1"      : "①  늘",
            "option_2"      : "②  꽤",
            "option_3"      : "③  가득",
            "option_4"      : "④  별로",
            "detail"        : "\nI remembered my family who always worried about me after receiving my father's letter.",
            "correctAnswer" : "①  늘",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "8. 친구의 말이 너무 빨라서 잘 (이해할) 수 없다. (4점)",
            "option_1"      : "①   어울릴",
            "option_2"      : "②   살펴볼",
            "option_3"      : "③   알아들을",
            "option_4"      : "④   잊어버릴",
            "detail"        : "\nMy friend's words are so fast that I can't understand it well.",
            "correctAnswer" : "③   알아들을",
            "detail"        : "",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [6~9] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.",
            "question"      : "9. 자동차 구입 후 (문제가) 있으면 3년간 무료로 수리를 받을 수 있다. (4점)",
            "option_1"      : "①   이상",
            "option_2"      : "②   검사",
            "option_3"      : "③   부탁",
            "option_4"      : "④   차이",
            "detail"        : "\nIf you have any problems after purchasing your car, you can get it repaired for free for 3 years.",
            "correctAnswer" : "①   이상",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [10~11] 다음 ( )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오. ",
            "question"      : "10.(4점)\n도서관에서 내가 정말 원하는 책을 (  ) 봄에는 산을 (  ) 사람들이 많다. 돈을 ( ) 은행에 갔다",
            "option_1"      : "①   읽다",
            "option_2"      : "②   찾다",
            "option_3"      : "③   빌리다",
            "option_4"      : "④   오르다",
            "detail"        : "\nI'm looking for the book I really want in the library. There are a lot of people looking for mountains in the spring. I went to the bank after looking for money.",
            "correctAnswer" : "②   찾다",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [10~11] 다음 ( )에 공통적으로 들어갈 동사를 고르십시오. ",
            "question"      : "11.(3점)\n 이상한 소문이 (  ) 모두들 궁금하게 생각했다. 사과를 깎을 때 조심하지 않아서 손에 상처가 (  ). 교실에서 피아노 소리가 (  ).",
            "option_1"      : "①   나다",
            "option_2"      : "②   남다",
            "option_3"      : "③   들리다",
            "option_4"      : "④   생기다",
            "detail"        : "\nThere was a strange rumor, and everyone was curious. I'm not careful when I cut an apple, so I hurt my hand. There is a piano sound in the classroom.",
            "correctAnswer" : "①   나다",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [12~13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 반대인 것을 고르십시오.",
            "question"      : "12. 한동안 그림을 그리지 않았지만 실력이 (줄지) 않았다. (3점)",
            "option_1"      : "①   맞지",
            "option_2"      : "②   늘지",
            "option_3"      : "③   내리지",
            "option_4"      : "④   바뀌지",
            "detail"        : "\nI haven't painted for a while, but my skills haven't decreased.",
            "correctAnswer" : "②   늘지",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [12~13] 다음 밑줄 친 부분과 의미가 반대인 것을 고르십시오.",
            "question"      : "13. 박주연 선수는 (큰) 사고로 다리를 다쳐 경기에 나가지 못했다. (4점)",
            "option_1"      : "①   긴",
            "option_2"      : "②   밝은",
            "option_3"      : "③   약한",
            "option_4"      : "④   가벼운",
            "detail"        : "\nPark Joo-yeon couldn't go to the game because he injured his leg in a big accident.",
            "correctAnswer" : "④   가벼운",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "14. (3점)\n가 : 어떤 사람과 같이 일을 하고 싶어요?\n나 : 뭘 (  ) 열심히 하는 사람과 일하면 좋겠어요.",
            "option_1"      : "①   해서",
            "option_2"      : "②   해야",
            "option_3"      : "③   하든지",
            "option_4"      : "④   하면서",
            "detail"        : "\nA : What kind of person do you want to work with?\nB : I want you to work with someone who works hard no matter what.",
            "correctAnswer" : "③   하든지",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "15. (4점)\n가 : 시청 앞에 왜 이렇게 사람들이 많은 거예요?\n나 : 오늘부터 세계 문화 축제를 (  ).",
            "option_1"      : "①   시작하거든요",
            "option_2"      : "②   시작하기는요",
            "option_3"      : "③   시작하면 돼요",
            "option_4"      : "④   시작할까 해요",
            "detail"        : "\nA : Why are there so many people in front of the city hall?\nB : I'm starting the World Culture Festival from today.",
            "correctAnswer" : "①   시작하거든요",
            "score"         : "4"
        }, 
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "16. (3점)\n가 : 초대장은 다 보냈어요? 제가 도울 일 없어요?\n나 : 괜찮아요. 이제 우체국에 가서 (  ).",
            "option_1"      : "①   보냈나 봐요",
            "option_2"      : "②   보냈는지 알아요",
            "option_3"      : "③   보내는 수가 있어요",
            "option_4"      : "④   보내기만 하면 돼요",
            "detail"        : "\nA : Did you send all the invitations? Is there anything I can help?.\nB : it's OK Now you just have to go to the post office and send it.",
            "correctAnswer" : "④   보내기만 하면 돼요",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "17. (3점)\n가 : 아까 전화 왜 안 받았어요?\n나 : 다른 방에서 텔레비전을 (  )전화 소리를 못 들었어요. ",
            "option_1"      : "①   본다거나",
            "option_2"      : "②   보느라고",
            "option_3"      : "③   본다던데",
            "option_4"      : "④   보자마자",
            "detail"        : "\nA : Why didn't you answer the phone earlier?\n : I couldn't hear the phone because I was watching TV in another room.",
            "correctAnswer" : "②   보느라고",
            "score"         : "3"
        }, 
        {   
            "sections"      : "※ [14~18] 다음 (     )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : "18. (3점)\n가 : 과장님, 죄송합니다. 회의 시간을 잘못 알아서 늦었습니다.\n나 : 바쁘게 (  ) 그럴 수도 있지요.",
            "option_1"      : "①   일하기에는",
            "option_2"      : "②   일하는데도",
            "option_3"      : "③   일하다가 보면",
            "option_4"      : "④   일하기는 하지만",
            "detail"        : "\nA : Manager, I'm sorry. I was late because I misunderstood the meeting time.\nB : It might be like that if you're busy working.",
            "correctAnswer" : "③   일하다가 보면",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "19. (4점)\n가 : 내년에 대학을 (졸업한 후에) 무엇을 할 계획입니까?\n나 : 경험을 쌓기 위해 해외에서 봉사 활동을 하려고 합니다.",
            "option_1"      : "①  졸업하다니",
            "option_2"      : "②  졸업하려면",
            "option_3"      : "③  졸업하고 나면",
            "option_4"      : "④  졸업하고 보니",
            "detail"        : "\nA : What do you plan to do after graduating from college next year?\nB : I'm going to do volunteer work abroad to gain experience.",
            "correctAnswer" : "③  졸업하고 나면",
            "score"         : "4"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "20. (3점)\n가 : 은수 씨, 오늘 몇 시에 오나요?\n나 : 세 시에 서울역에 도착해요. (도착하면) 전화할게요.",
            "option_1"      : "①  도착한다니까",
            "option_2"      : "②  도착할지라도",
            "option_3"      : "③  도착하는 대로",
            "option_4"      : "④  도착하게 하면",
            "detail"        : "\nA : Eun-soo, what time are you coming today? \nB : I arrive at Seoul Station at three o'clock. I will call you when I arrive.",
            "correctAnswer" : "③  도착하는 대로",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : "※ [19~21]다음 밑 줄친 부분과 바꾸어 쓸 수 있는 것을 고르십시오.",
            "question"      : "21. (3점)\n가 : 1년 만에 고향에 갔는데 (몰라보게) 변했더라고요.\n나 : 그렇지요? 너무 많이 변해서 저도 깜짝 놀랐어요.",
            "option_1"      : "①  몰라볼수록",
            "option_2"      : "②  몰라볼 텐데",
            "option_3"      : "③  몰라볼까 봐",
            "option_4"      : "④  몰라볼 정도로",
            "detail"        : "\nA : I went to my hometown for the first time in a year, but it changed without knowing it.\nB: Isn't it? I was surprised because it changed so much.",
            "correctAnswer" : "④  몰라볼 정도로",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : "가 : 회사 앞에서 공사를 하네요.\n나 : 수도관이 (  ㉠  ) 도로가 엉망이 됐어요. 그래서 공사하는 거래요.\n가 : 요즘 날씨가 추워서 크고 작은 사고가 많은 것 같아요.\n나 : 그러게요. ( ㉡ ) 추운 날씨가 계속된다고 하는데 걱정이에요.\n22. (3점)( ㉠ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  터지나 마나",
            "option_2"      : "②  터지는 바람에",
            "option_3"      : "③  터질지도 몰라서",
            "option_4"      : "④  터질 뿐만 아니라",
            "detail"        : "\nA : There is construction in front of the company.\nB : The road was messed up because the water pipe exploded. That's why it's under construction.\nA: I think there are a lot of big and small accidents because the weather is cold these days.\nB : I know. I'm worried that the weather will continue to be cold enough.",
            "correctAnswer" : "②  터지는 바람에",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [22~23] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : "가 : 회사 앞에서 공사를 하네요.\n나 : 수도관이 (  ㉠  ) 도로가 엉망이 됐어요. 그래서 공사하는 거래요.\n가 : 요즘 날씨가 추워서 크고 작은 사고가 많은 것 같아요.\n나 : 그러게요. ( ㉡ ) 추운 날씨가 계속된다고 하는데 걱정이에요.\n23. (3점)( ㉡ )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  당분간",
            "option_2"      : "②  좀처럼",
            "option_3"      : "③  어느새",
            "option_4"      : "④  충분히",
            "detail"        : "\nA : There is construction in front of the company.\nB : The road was messed up because the water pipe exploded. That's why it's under construction.\nA: I think there are a lot of big and small accidents because the weather is cold these days.\nB : I know. I'm worried that the weather will continue to be cold enough.",
            "correctAnswer" : "④  충분히",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [24~25] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 이제 편의점에서도 감기약 같은 간단한 의약품을 살 수 있다. 약국 문이 닫힌 밤이나 일요일에 약이 급히 ( ㉠ ) 더 이상 걱정하지 않아도 된다. 편의점은 1년 365일 쉬지 않기 때문이다.  하지만 이런 편리함은 도시 지역 에만 해당된다. 농촌 지역에는 편의점이 많지 않기 때문에 이런 편리함은 농촌 지역 사람들에게 여전히 ‘( ㉡ )’인 것이다.\n24. (3점)(  ㉠  )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  필요할 테니까",
            "option_2"      : "②  필요한 데다가",
            "option_3"      : "③  필요해서 그런지",
            "option_4"      : "④  필요하다 하더라도",
            "detail"        : "\nNow you can buy simple medicines such as cold medicine at convenience stores. Even if you urgently need medicine on nights or Sundays when the pharmacy is closed, you don't have to worry anymore. Because convenience stores don't take 365 days off a year. But this convenience is only for urban areas. Since there are not many convenience stores in rural areas, this convenience is still a ‘picture rice cake’ for people in rural areas.",
            "correctAnswer" : "④  필요하다 하더라도",
            "score"         : "3"
        },
        {   
            "sections"      : " ※ [24~25] 다음을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 이제 편의점에서도 감기약 같은 간단한 의약품을 살 수 있다. 약국 문이 닫힌 밤이나 일요일에 약이 급히 ( ㉠ ) 더 이상 걱정하지 않아도 된다. 편의점은 1년 365일 쉬지 않기 때문이다.  하지만 이런 편리함은 도시 지역 에만 해당된다. 농촌 지역에는 편의점이 많지 않기 때문에 이런 편리함은 농촌 지역 사람들에게 여전히 ‘( ㉡ )’인 것이다.\n25. (3점)(  ㉡  )에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  옥에 티",
            "option_2"      : "②  그림의 떡",
            "option_3"      : "③  꿩 대신 닭",
            "option_4"      : "④  식은 죽 먹기",
            "detail"        : "\nNow you can buy simple medicines such as cold medicine at convenience stores. Even if you urgently need medicine on nights or Sundays when the pharmacy is closed, you don't have to worry anymore. Because convenience stores don't take 365 days off a year. But this convenience is only for urban areas. Since there are not many convenience stores in rural areas, this convenience is still a ‘picture rice cake’ for people in rural areas.",
            "correctAnswer" : "②  그림의 떡",
            "score"         : "3"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [31~34] 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오. (각 3점) ",
            "question"      : "29_3_img",
            "option_1"      : "①  수건",
            "option_2"      : "②  치약",
            "option_3"      : "③  세제",
            "option_4"      : "④  휴지",
            "correctAnswer" : "③  세제",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [31~34] 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오. (각 3점) ",
            "question"      : "29_4_img",
            "option_1"      : "①  꽃집",
            "option_2"      : "②  서점",
            "option_3"      : "③  우체국",
            "option_4"      : "④  대학교",
            "correctAnswer" : "①  꽃집",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [31~34] 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오. (각 3점) ",
            "question"      : "29_5_img",
            "option_1"      : "①  공연 초대 ",
            "option_2"      : "②  여행 광고",
            "option_3"      : "③  수업 소개",
            "option_4"      : "④  회원 모집",
            "correctAnswer" : "③  수업 소개",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [31~34] 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오. (각 3점) ",
            "question"      : "29_6_img",
            "option_1"      : "①  판매 순서",
            "option_2"      : "②  주의 사항",
            "option_3"      : "③  사용 기간",
            "option_4"      : "④  구입 안내",
            "correctAnswer" : "②  주의 사항",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [35~38] 다음을 보고 내용이 같은 것을 고르십시오.  ",
            "question"      : "29_7_img",
            "option_1"      : "①  퀴즈 대회는 방송으로 볼 수 있다.",
            "option_2"      : "②  부산에 사는 주부만 참여해야 한다.",
            "option_3"      : "③  참여한 사람에게는 상품이 주어진다.",
            "option_4"      : "④  대회에 관련된 문의는 주말에 해도 된다.",
            "correctAnswer" : "①  퀴즈 대회는 방송으로 볼 수 있다.",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [35~38] 다음을 보고 내용이 같은 것을 고르십시오.  ",
            "question"      : "29_8_img",
            "option_1"      : "①  남학생이 가장 적게 하는 운동은 축구이다.",
            "option_2"      : "②  여학생은 남학생보다 자전거를 더 적게 탄다.",
            "option_3"      : "③  남학생은 자전거 타기보다 줄넘기를 많이 한다.",
            "option_4"      : "④  여학생이 가장 많이 하는 운동은 자전거 타기이다.",
            "correctAnswer" : "②  여학생은 남학생보다 자전거를 더 적게 탄다.",
            "isImg"         : "y"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [35~38] 다음을 보고 내용이 같은 것을 고르십시오.",
            "question"      : " 서울시는 제6회 ‘서울 문화의 밤’ 행사의 하나로 5월 11일 서울광장에서 1박 2일 캠핑 행사를 개최한다. 참가 신청은 29일까지 서울시 홈페이지에서 할수있으며 참가비는 없다. 캠핑 현장에서는 음식을 해먹을 수 없고 텐트, 이불 등은 가지고 와야 한다. 당일 오전 8시를 기준으로 비가 올 경우에 행사가 취소되며 신청자에게는 이 사실을 문자 메시지로 알려 준다.\nQ35.",
            "option_1"      : "①  날씨에 따라서 캠핑을 못 할 수 있다.",
            "option_2"      : "②  행사 현장에서는 음식을 만들어도 된다.",
            "option_3"      : "③  서울 문화의 밤’ 행사는 이번이 처음이다.",
            "option_4"      : "④  행사장에서 캠핑에 필요한 물건을 나눠 준다.",
            "detail"        : "\n The Seoul Metropolitan Government will hold a two-day camping event at the Seoul Plaza on May 11 as part of the sixth  `Seoul Culture Night`. Applications can be made at the Seoul Metropolitan Government website until May 29, and there is no fee for participation. You cannot cook food at the site, and you must bring a tent or blanket. As of 8 a.m. on the day, if it rains, the event will be canceled and applicants will be notified via text message.",
            "correctAnswer" : "①  날씨에 따라서 캠핑을 못 할 수 있다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [35~38] 다음을 보고 내용이 같은 것을 고르십시오.",
            "question"      : " 전국일자리센터에서 ‘10년 뒤 인기 직업’을 조사해 발표했다. 그 결과 각종 상담사의 순위가 높게 나타났다. 1위는 직업 상담사였고 10위 안에는 노인 문제 상담사, 아동 문제 상담사도 있었다. 상담사의 인기가 높은 것은 다양한 사회 문제가 발생하면서 상담사가 더 많이 필요해졌기 때문이다.\nQ36.",
            "option_1"      : "①  최근에는 상담사의 종류가 많이 늘었다.",
            "option_2"      : "②  조사 결과 노인 문제 상담사는 10위를 차지했다.",
            "option_3"      : "③  아동 문제로 상담을 받는 사람이 전보다 많아졌다.",
            "option_4"      : "④  가장 순위가 높은 직업은 직업 상담사로 조사되었다.",
            "detail"        : "\n Job centers across the country surveyed and announced 'popular jobs in 10 years'. As a result, the ranking of various counselors was high. The No. 1 job counselor was a job counselor, and there were also elderly problem counselors and child problem counselors in the top 10. The popularity of counselors is because more counselors are needed as various social problems arise.",
            "correctAnswer" : "④  가장 순위가 높은 직업은 직업 상담사로 조사되었다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [39~42] 다음을 읽고 중심 생각을 고르십시오. (각 4점)",
            "question"      : " 사람들은 전자레인지로 데운 음식이 건강에 나쁘지 않을까 걱정한다. 이는 전자레인지에서 나오는 전자파가 음식에 안 좋은 영향을 준다는 생각 때문이다. 그러나 전자파는 음식 자체에 어떠한 영향도 주지 않는다. 다만 사람이 직접 전자파를 받는 것이 몸에 나쁠 뿐이다.\nQ37.",
            "option_1"      : "①  정확하지 않은 정보는 확인해 보는 것이 좋다.",
            "option_2"      : "②  전자레인지로 데운 음식이 몸에 나쁜 것은 아니다.",
            "option_3"      : "③  다른 것보다 건강을 제일 중요하게 생각해야 한다.",
            "option_4"      : "④  몸이 안 좋을 때는 찬 음식을 데워 먹을 필요가 있다.",
            "detail"        : " People are worried that microwaved food may be unhealthy. This is due to the idea that microwaved food has a negative effect on food. However, electromagnetic waves do not have any effect on the food itself. However, it is only bad for people to receive electromagnetic waves directly.",
            "correctAnswer" : "②  전자레인지로 데운 음식이 몸에 나쁜 것은 아니다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [39~42] 다음을 읽고 중심 생각을 고르십시오. (각 4점)",
            "question"      : " 사람들은 흔히 재미있는 이야기를 들을 때 웃는다고 생각한다. 하지만 실제로 웃긴 이야기나 재미있는 상황 때문에 웃는 경우는 전체의 20%밖에 되지 않는다. 그보다는 대화를 나눌 때 대화 상대방에게 느끼는 좋은 감정 때문에 웃는 경우가 훨씬 더 많다.\nQ38.",
            "option_1"      : "①  웃으면 대화의 분위기가 부드럽게 변한다.",
            "option_2"      : "②  대화 상대방의 감정을 고려해서 웃어야 한다.",
            "option_3"      : "③  나에 대한 상대방의 태도를 웃음으로 바꿀 수 있다.",
            "option_4"      : "④  웃음은 대화의 내용보다는 상대방과 더 관계가 있다.",
            "detail"        : " People often think that they laugh when they hear an interesting story. However, only 20% of people actually laugh because of a funny story or situation. Rather, they laugh much more because of the good feelings they have for the other person when they have a conversation.",
            "correctAnswer" : "④  웃음은 대화의 내용보다는 상대방과 더 관계가 있다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [39~42] 다음을 읽고 중심 생각을 고르십시오. (각 4점)",
            "question"      : " 어떤 문제를 해결하기 위해 다른 사람들과 논의를 할 때에는 현실적 이지 않은 의견도 들어 보는 것이 좋다. 가끔은 비현실적인 생각으로부터 새로운 해결 방법이 떠오를 수도 있기 때문이다. 당장은 문제 해결에 도움이 되지 않을 것 같은 의견이라도 일단은 들어 보는 것이 좋다.\nQ39.",
            "option_1"      : "①  원인을 알아야 문제를 해결할 수 있다.",
            "option_2"      : "②  비현실적인 의견도 들어 볼 필요가 있다.",
            "option_3"      : "③  다른 사람의 의견은 귀를 기울여 들어야 한다.",
            "option_4"      : "④  아무나 쉽게 생각할 수 없는 의견을 제시해야 한다.",
            "detail"        : "\n It's a good idea to listen to unrealistic opinions when discussing with others to solve a problem. Because sometimes new solutions can come up from unrealistic ideas. Even if you think it won't help you solve the problem right now, it's a good idea to listen to it for now.",
            "correctAnswer" : "②  비현실적인 의견도 들어 볼 필요가 있다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [39~42] 다음을 읽고 중심 생각을 고르십시오. (각 4점)",
            "question"      : " 옛날 한국에서는 마음을 조절하기 위해서 음악을 배웠다. 그래서 악기를 연주할 때 소리만 잘 내는 것이 아니라 연주할 때의 마음 자세를 중요하게 여겼다. 악기를 연주할 때에 옷을 제대로 챙겨 입어야 했던 이유도 연주할 때 의복이 마음에 영향을 줄 수 있다고 생각했기 때문이다.\nQ40.",
            "option_1"      : "①  한국에서는 악기의 소리를 중요하게 생각했다.",
            "option_2"      : "②  마음을 조절하기 위해서는 계속 노력해야 한다.",
            "option_3"      : "③  음악은 연주하는 사람의 감정을 잘 나타내 준다.",
            "option_4"      : "④  한국에서 음악은 마음을 조절하는 데에 사용됐다.",
            "detail"        : " In the past, in Korea, music was learned to control the mind. That's why when playing an instrument, not only the sound is good, but the mind posture when playing is important. The reason I had to dress properly when playing an instrument is because I thought that clothes could affect the mind when playing.",
            "correctAnswer" : "④  한국에서 음악은 마음을 조절하는 데에 사용됐다."
        },
        {
            "sections"      : " ※ [43~45] 다음을 순서대로 맞게 배열한 것을 고르십시오. (각 3점)",
            "question"      : "(가) 하지만 이때 손에 묻은 침을 통해 감기가 다른 사람에게 전해질 수 있다.\n(나) 사람들은 보통 기침이 나오면 손으로 입을 막는다.\n(다) 따라서 기침이 나오면 손보다는 팔로 입을 막는 것이 더 낫다.\n(라) 손에 침이 묻을 때마다 손을 씻기도 어렵다.\nQ43.",
            "option_1"      : "①  (나)-(가)-(라)-(다)",
            "option_2"      : "②  (나)-(다)-(가)-(라)",
            "option_3"      : "③  (라)-(가)-(나)-(다)",
            "option_4"      : "④  (라)-(나)-(다)-(가)",
            "detail"        : "\n People usually close their mouths with their hands when they cough. But at this time, the cold can be passed on to someone else through the acupuncture on the hand. It's hard to wash your hands whenever you have saliva on your hands. So when you cough, it's better to cover your mouth with your arms than with your hands.",
            "correctAnswer" : "①  (나)-(가)-(라)-(다)"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [43~45] 다음을 순서대로 맞게 배열한 것을 고르십시오. (각 3점)",
            "question"      : "(가) 자동판매기는 두 단계를 통해 가짜 동전을 찾아낸다.\n(나) 이 과정이 끝나면 동전의 크기와 떨어지는 속도로 동전의 종류를 구별한다.\n(다) 먼저 자동판매기는 동전에 전기가 얼마나 통하는지 확인한다.\n(라) 크기와 속도가 진짜 동전과 맞지 않는다면 자동판매기는 그 동전을 밖으로 내보낸다.\nQ44 ",
            "option_1"      : "①  (가)-(다)-(나)-(라)",
            "option_2"      : "②  (가)-(다)-(라)-(나)",
            "option_3"      : "③  (라)-(가)-(다)-(나)",
            "option_4"      : "④  (라)-(나)-(다)-(가)",
            "detail"        : "\n Vending machines find fake coins in two steps. First, the machine checks how much electricity goes through the coins. After this process, the types of coins are distinguished by the size of the coins and the speed at which they fall. If the size and speed do not match the real coins, the machine sends the coins out.",
            "correctAnswer" : "①  (가)-(다)-(나)-(라)"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [43~45] 다음을 순서대로 맞게 배열한 것을 고르십시오. (각 3점)",
            "question"      : "(가) 이 카메라는 특히 사람의 목소리나 물건이 깨지는 소리에 반응한다.\n(나) 그런데 최근 소리가 나는 쪽을 자동으로 촬영하는 카메라가 개발됐다.\n(다) 소리만 나도 사건 장면을 촬영할 수 있어 사고 처리에 도움을 줄 것이다.\n(라) 아무도 없는 곳에서 사건이 발생한 경우 상황을 알기란 쉽지 않다.\nQ45 ",
            "option_1"      : "①  (다)-(나)-(가)-(라)",
            "option_2"      : "②  (다)-(나)-(라)-(가)",
            "option_3"      : "③  (라)-(나)-(가)-(다)",
            "option_4"      : "④  (라)-(가)-(나)-(다)",
            "detail"        : "\n It is not easy to know the situation when an incident occurs in a place where no one is there. Recently, however, a camera has been developed that automatically photographs the side where the sound is coming from. It is not easy to know the situation when an incident occurs in a place where no one is there. This camera specifically responds to the sound of a person's voice or object being broken.",
            "correctAnswer" : "③  (라)-(나)-(가)-(다)"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [46~48] 다음을 읽고(....)에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : " 요즘 추억을 떠올리게 하는 제품이 인기이다. 초등학교 앞에서 사 먹던  과자, 다시 듣는 90년대 인기 가요 음반이 그 예이다. 그만큼 인간이 (....) 것이다. 이런 점을 이용해 기업에서는 옛날에 유행 했던 제품을 시장에 내놓고 있다.\nQ46",
            "option_1"      : "①  시간을 아낀다는",
            "option_2"      : "②  시대를 따른다는",
            "option_3"      : "③  과거를 그리워한다는",
            "option_4"      : "④  예전 물건을 모은다는",
            "detail"        : "\n Products that remind you of memories are popular these days. Snacks that you buy in front of your elementary school and popular music albums of the 1990s that you listen to again are an example. That's how much humans miss the past. Taking advantage of this, companies are putting products that were popular in the past on the market.",
            "correctAnswer" : "③  과거를 그리워한다는"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [46~48] 다음을 읽고(....)에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : " 해외여행을 가고 싶지만 한꺼번에 많은 돈을 내기 어려울 때는 ‘후불제 여행’ 상품을 이용하면 좋다. 이 상품을 이용하면 여행비의 반을 먼저 내고 나머지 돈은 여행을 다녀온 뒤에 갚아도 된다. 이 상품은 (....) 해외여행을 가지 못했던 사람들의 관심을 끌고 있다.\nQ47 ",
            "option_1"      : "①  가격이 부담되어",
            "option_2"      : "②  일정이 맞지 않아",
            "option_3"      : "③  여행 상품이 부족해",
            "option_4"      : "④  해외 경험이 별로 없어",
            "detail"        : "\n If you want to go on a foreign trip, but it is difficult to pay a lot of money at once, you can use the `pay-back travel` product. If you use this product, you can pay half of the travel fee first and pay back the rest after traveling. This product is attracting the attention of people who have not been able to travel abroad due to the burden of price.",
            "correctAnswer" : "①  가격이 부담되어"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [46~48] 다음을 읽고(....)에 알맞은 것을 고르십시오.",
            "question"      : " 밤하늘을 일반 카메라로 찍으면 빛이 너무 약해서 사진이 흐릿하게 보인다. 빛이 렌즈에 들어오는 시간이 길수록 사진의 색은 밝고 진해진다. 그래서 카메라에 빛을 충분히 모으면 더 선명한 사진을 찍을 수 있다. 밤하늘을 찍을때도(....) 흐린사진을 진하게 할수있다.\nQ48",
            "option_1"      : "①  렌즈의 온도를 높이면",
            "option_2"      : "②  일반 카메라로 촬영하면",
            "option_3"      : "③  별빛을 렌즈에 오래 비추면",
            "option_4"      : "④  여러 장을 이어서 촬영하면",
            "detail"        : " The light is so weak that the picture is blurry when you take a picture of the night sky with a regular camera. The longer the light enters the lens, the brighter and darker the color of the picture becomes. So, you can take clearer pictures if you collect enough light from the camera. Blurry pictures can be made darker by shining starlight on the lens for a long time even when taking a picture of the night sky.",
            "correctAnswer" : "③  별빛을 렌즈에 오래 비추면"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [49~50] 다음 글을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점) ",
            "question"      : " 한 회사원이 길에 쓰러진 환자를 살렸다. 지난 15일 인주동 삼거리에서 길을 가던 70대 남성이 갑자기 쓰러졌다. 주변에 있던 사람들은 신고를 하긴 했지만 구급차를 기다리는 동안 어떻게 해야 할지를 몰랐다. 그때 횡단보도를 건너온 김 모 씨(28)가 쓰러진 남성에게 응급 처치를 했다. 김 씨는 남성을 똑바로 눕히고 가슴을 몇 번 눌러 숨을 쉬게 도왔다. 5분 후 구급차가 도착해 환자를 병원으로 싣고 갔다. 담당 의사는 현재 환자가 좋아 지고 있으며 현장에 있던 김 씨가 적절한 조치를 한 덕분에 환자가 살 수 있었다고 말했다. \n49.이 글의 제목으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  70대 남성, 삼거리에서 쓰러져",
            "option_2"      : "②  빠른 신고로 쓰러진 노인 살아나",
            "option_3"      : "③  구급차가 늦어져 생명 잃을 뻔해",
            "option_4"      : "④  길 가던 회사원, 응급 처치로 사람 구해",
            "detail"        : "\n An office worker saved a patient who collapsed on the street. A man in his 70s suddenly collapsed on the way at the three-way intersection in Inju-dong on last 15th. People around him reported him but he didn't know what to do while waiting for the ambulance. At that time, a 28-year-old man surnamed Kim, who crossed the crosswalk, gave first aid to the man. He laid the man upright and pressed his chest several times to help him breathe. An ambulance arrived five minutes later and carried the patient to the hospital. The doctor in charge said, `The patient is getting better now, and the patient was able to survive thanks to proper measures taken by Kim at the scene.`",
            "correctAnswer" : "④  길 가던 회사원, 응급 처치로 사람 구해"
        },
        {
            "sections"      : " ※ [49~50] 다음 글을 읽고 물음에 답하십시오. (각 3점)",
            "question"      : " 한 회사원이 길에 쓰러진 환자를 살렸다. 지난 15일 인주동 삼거리에서 길을 가던 70대 남성이 갑자기 쓰러졌다. 주변에 있던 사람들은 신고를 하긴 했지만 구급차를 기다리는 동안 어떻게 해야 할지를 몰랐다. 그때 횡단보도를 건너온 김 모 씨(28)가 쓰러진 남성에게 응급 처치를 했다. 김 씨는 남성을 똑바로 눕히고 가슴을 몇 번 눌러 숨을 쉬게 도왔다. 5분 후 구급차가 도착해 환자를 병원으로 싣고 갔다. 담당 의사는 현재 환자가 좋아 지고 있으며 현장에 있던 김 씨가 적절한 조치를 한 덕분에 환자가 살 수 있었다고 말했다.\n50.이 글의 내용과 같은 것을 고르십시오. ",
            "option_1"      : "①  사람들은 김 씨가 오기 전에 신고를 했다.",
            "option_2"      : "②  삼거리에 있던 사람이 김 씨를 데리고 왔다.",
            "option_3"      : "③  교통사고로 쓰러진 남성이 병원에 실려 갔다.",
            "option_4"      : "④  김 씨는 사람들에게 응급 처치 방법을 알려 주었다.",
            "detail"        : "\nIt is known that passengers prevented a major accident on the highway. The incident occurred at about 0:25 on the 15th, about 3km ahead of the Chiak rest area. On the express bus from Seoul to Andong, the driver, Mr. Kim (53), suddenly lost his mind while driving and collapsed. Seeing this, Mr. Cheon Mo, 41, ran to the driver's seat, grabbed the wheel and prevented the bus from crossing the center line. The other passengers joined forces and pulled the fallen driver out of the driver's seat. Mr. Cheon, who sat in the driver's seat on behalf of the driver, drove the bus to the Chiak rest area about three minutes away to safely move the passengers. It was a dizzying incident that could lead to a big accident.",
            "correctAnswer" : "①  사람들은 김 씨가 오기 전에 신고를 했다."
        }
    ]
}
